{
    "question": "Tolong ya...    disamping adalah denah pekarangan dengan skala 1:600\r\np:7cm L:3cm\r\n\r\na. brp panjang sebenarnya\r\nb.berapa lebar sebenarnya\r\nc.luas\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.\u00a0600 x 7 = 4200 cm (0,042 km)<br>b. 600 x 2 = 1800 cm (0,018 km)<br>c. 7 x 3 = 21",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-suku-deret-aritmatika-diketahui-suku-ke3-9-dan-suku-ke7-878",
            "question": "Dalam suku deret aritmatika diketahui, suku ke3 = 9 dan suku ke7 = 37. suku ke 30 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3=9 -&gt; a+2b=9\nU7=37-&gt; a+6b = 37\n               ---------- -\n-4b = -28\n   b = 7 -&gt; a +2.7 = 9\n                 a= -5\nNanti tinggal disubsitusi ke\nUn = a+ (n- 1 ) b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3=9\u00a0<br>U7=37<br>-4b=-28<br>b=-28/-4<br>b=7<br><br>a+2b=9 \u00a0 \u00a0\u00a0a+2.7=9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+14=9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a=-5<br><br>U30= a+(n-1)\u00a0b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-5+29.7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-5+203<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0198",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-konjungsi-dik-pxx3-x0-qx-8-9lt0-dit-tentu-592",
            "question": "Tentang konjungsi    dik : p(x)=x\u00b3-x=0 ; q(x)= 8-9&lt;0\r\ndit : tentukan nilai x agar p\u2227q bernilai benar dan bernilai salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di cari dulu persamaannnya mbak \"D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7266605412-tentukan-banyak-suku-ddan-jumlah-deret-aritma-127",
            "question": "72+66+60+54+....+12\r\nTentukan banyak suku ddan jumlah deret aritmatika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<em>Diketahui:</em><br>U\u2081 = a = 72<br>Suku terakhir Un = 12<br><br><em>Ditanya:</em><br>(a). Banyak n suku<br>(b). Jumlah n suku (Sn)<br><br><em>Penyelesaian:</em><br><br>(a). Banyak n suku<br>\u21d4 Beda b = U\u2082 - U\u2081<br>\u21d4 b = 66 - 72<br>\u21d4 Diperoleh b = - 6<br>\u21d4 Selanjutnya, Un = a + (n - 1).b<br>\u21d4 12 = 72 + (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 - 60 = (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 10 = n - 1<br><strong>\u21d4 \u2234 Banyaknya suku adalah\u00a0n = 11</strong><br><br>(b). Gunakan rumus jumlah n suku Sn = n/2.[a + Un]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0n/2.[a + U\u2081\u2081]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x [72 + 12]\u00a0\u00a0<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x 84<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a011 x 42<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0462<br><strong>\u21d4 \u2234 Jumlah 11 suku pertama deret aritmatika tersebut adalah 462</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a = 72<br>b = U\u2082 - u\u2081<br>\u00a0\u00a0  = 66 -72<br>\u00a0\u00a0 = -6<br>Un = 12<br>gunakan rumus Un untuk mencari nilai n <br>Un = a + (n-1) b<br>12\u00a0 = 72 + ( n-1) -6<br>12\u00a0 = 72 - 6n + 6<br>12\u00a0 = 78-6n<br>12-78 = -6n<br>\u00a0-66 = -6n<br>-66/-6 = n<br>\u00a0\u00a0 11\u00a0 \u00a0  = n <br><br>gunakan rumus Sn untuk mencari jumlah suku<br>Sn = n/2 (2a + (n-1) b)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 2.72 + ( 11-1) -6)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 + (10)(-6))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 - 60)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 (84)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11 (42)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 462<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perhitungan-uji-kenormalan-data-dengan-mengunakan-tabel-go-601",
            "question": "Contoh perhitungan uji kenormalan data dengan mengunakan tabel goodness of fit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini sepertinya soal per kuliahan ini, goodness of fit adalah uji untuk mengetahui tingkat normalitas dari sebuah data agar dipastikan terhindar dari autokorelasi, heteroskedastisitas, dan multikolininearitas <br><br>Saya kurang tahu apakah di tingkat SMA hal ini sudah diajarkan, tapi karena ditanyakan maka saya berusaha menjawab. <br><br>Untuk uji auto korelasi berfungsi mencari apakah ada gangguan pada data karena data yang digunakan berhubungan dengan data pada periode peridoe sebelumnya yang membuat sampel random menjadi tidak efektif. Rule of thumb nya pake uji durbit watson.<br>Kemudian untuk uji heterokedastisitas adalah menguji apakah ada varian yang besar sehingga membuat standar deviasi melebihi rata ratanya dan membuat bias dalam membaca hasil. Kalau ini bisa menggunakan uji table t.<br>Sedangkan uji multikolineritas adalah mencari apakah hubungan antar variabel independen lebih besar dari dependen kalau ini menggunakan uji F -test.<br><br>Kalau model sudah terbebas dari semua kesalahan ini (3) maka bisa dilihat dari tabel anova apakah adj r square nya besar. Contoh apabila r square nya (50%) maka artinya 50% dari fenomena yang diteliti bisa dicari / direpresentasikan dengan model tersebut.<br><br>Materi ini sudah masuk ke materi ekonometri untuk anak kuliah tingkat akhir, tapi dibahas tidak apa apa karena berkaitan juga dengan matematika.\u00a0 <br><br>Sukses ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-modal-berjualan-bu-fitri-meminjam-uang-di-koperasi-sebesar-291",
            "question": "untuk modal berjualan bu fitri meminjam uang di koperasi sebesar rp 5.000.000.00 dengan bunga 1% per bulan ,ansuran tiap bulan yang harus di bayar bu fitri jika meminjam selama 10 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan = 1% x 5jt = 50.000<br>angsuran perbulan = (1/10) x 5.000.000 + bunga perbulan = 500.000 + 50.000<br>angsuran perbulan = Rp 550.000<br>dengan total yang harus dibayar Rp 5.500.000 selama 10 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berikan-titik-titik-p6-4-q-1-6-r8-1-s42-tentu-623",
            "question": "Di berikan titik - titik P(6,-4), Q(-1,-6), R(8,-1), S(4,2) Tentukan :    a. garis yang tegak lurus PR dan Melewati titik Q\r\nb. garis lain yang sejajar RS dan melewati titik P dan hitung keliling segitiga PRS\r\nc. Gradient PQ dan RS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gradien\\ PR=\\frac{-1-(-4)}{8-6}=\\frac{3}{2}\\\\ garis\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ PR,\\ m_2.m_{PR}=-1\\\\ m_2.\\frac{3}{2}=-1\\\\ m_2=-\\frac{2}{3}\\\\ persamaan\\ garis\\ yg\\ melalui\\ Q(-1,-6) dan\\ tegak\\ lurus\\ PR :\\\\ y-(-6)=-\\frac{2}{3}(x-(-1))\\\\ 3y+18=-2x-2\\\\ 2x+3y+20=0\\\\\n\\\\\ngradien\\ RS=\\frac{2-(-1)}{4-8}=-\\frac{3}{4}\\\\\npersamaan\\ garis\\ melalui\\ P(6,-4)\\ dan\\ sejajar\\ RS:\\\\\ny-(-4)=-\\frac{3}{4}(x-6)\\\\\n4y+16=-3x+18\\\\\n3x+4y=2\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-titik-a-2-1-di-dalam-lingkaran-x4-pangkat-2-y-p-p-841",
            "question": "jika titik A (-2,-1) di dalam lingkaran (x+4) pangkat 2 + (y-p) pangkat 2 = 13. maka nilai p adalah.......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah 4,25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2-3-222",
            "question": "1.     2. \r\n3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x+3 nya di misalkan u=x+3 du=1dx; dx=du<br>u^3du=u^4/4+c <br>(x+3)^4/4+c<br>yg lainnya juga sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]\\int (x+3)^4dx=\\int (x+3)^4\\frac{d(x+3)}{1)\\\\\n=\\int (x+3)^4d(x+3)\\\\\n=\\frac{1}{4+1}(x+3)^{4+1}+C\\\\\n=\\frac{1}{5}(x+3)^{5}+C\\\\\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\int (2x+5)^3\\frac{d(2x+5)}{2}\\\\\n=\\frac{1}{2}\\int (2x+5)^3d(2x+5)\\\\\n=\\frac{\\frac{1}{2}}{3+1}(2x+5)^{3+1}\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\frac{1}{8}(2x+5)^4\\\\\\\\\n=\\int (1-2x)^5\\frac{d(1-2x)}{-2}\\\\\n=\\frac{1}{-2}\\int (1-2x)^5d(1-2x)\\\\\n=-\\frac{1}{12}\\int (1-2x)^6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-banyak-bilangan-asli-yang-kurang-dari-999-yang-tidak-hab-872",
            "question": "Tentukan banyak bilangan asli yang kurang dari 999 yang tidak habis dibagi 3 atau 5.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3,6,12,15,18,....<br><br>Un=a+(n-1).b<br>996=3+(n-1).3<br>996=3+3n-3<br>996=3n<br>\u00a0\u00a0 n=<u> 996</u> = 332<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br><br>5,10,15,20,...<br><br>Un=a+(n-1).b<br>995=5+(n-1).5<br>995=5+5n-5<br>995=5n<br>\u00a0\u00a0 n= <u>995</u> = 119<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 5<u><br><br></u>15,30,45,....990<br><br>Un=a+(n-1).b<br>990=15+(n-1).15<br>990=15+15n-15<br>990=15n<br>\u00a0\u00a0 n=66<br><br>\u00a0 Banyaknya angka yang tidak habis=<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-(332+199)+66<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 998-531+66 = <u><span>533</span></u></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-persamaan-kuadrat-jika-23y252y1-yang-bisa-758",
            "question": "Tentukan akar akar persamaan kuadrat jika 2/3y2+5/2y=1 ,yang bisa jawab jawab ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2}{3}y^2+\\frac{5}{2}y=1\\ kalikan\\ kedua\\ ruas\\ dengan\\ 6\\\\\n4y^2+15y-6=0\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{15^2-4(4)(-6)}}{2(4)}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{225+96}}{8}\\\\\ny_{1,2}=\\frac{-15 \\underline{+} \\sqrt{321}}{8}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}